# js-hometask-4

## Ответьте на вопросы

1. Как можно создать промис? <br>
— Используя конструктор промисов: <br>
const newPromise = new Promise ((resolve, reject) { <br>
  // код, который приводит к успеху <br>
  resolve(данные, которые вернёт промис при удачном исходе); <br>
  // код, который приводит к неудаче <br>
  reject(данные, которые вернёт промис при ошибке/неудачном исходе);  <br>
}) <br> <br>
— Используя сокращённую запись и методы уже выполненного промиса: <br>
Promise.resolve(данные, которые вернёт промис при удачном исходе);<br>
или <br>
Promise.reject((данные, которые вернёт промис при ошибке/неудачном исходе);<br>

2. Что случится, когда опустеет стек вызовов? <br>
Программа закончится. И будет ожидать новые события к исполнению. <br>
Но это если пуста очередь колбэков и резервный стек задач. А если в них что-то есть, то начнётся обработка отложенных заданий (колбэки — те же таймауты) и резервного стека задач. Когда стек вызовов опустеет окончательно (вместе с дополнительными очередями) — программа закончится. <br>

3. Почему функции, переданные в setTimeout(), не начинают выполнение ровно через указанное время?
<br>
Потому что сначала js пробежит по коду сверху вниз, создаст все функции и переменные, запланирует все дела. Список дел положится в стек задач. Таймаут же и другие отложенные задачи попадут в отдельную очередь колбэков. Сначала выполнятся все задачи из основного стека задач и только потом из очереди колбэков. Если кода много, то выполнение может занять какое-то заметное время и таймаут запустится на это время позже, чем указанно у него в параметре.

## Выполните задания

- Установи зависимости npm `install`;
- Допиши функции в `tasks.js`;
- Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
- Создайте Merge Request с решением.
